【阿信屋】759蝕3000萬 老闆林偉駿：開頭太順利

「百足咁多爪」的759阿信屋（母企為CEC國際、759）開業7年，最新財年蝕近3000萬元，老闆林偉駿接受本報專訪時，坦承去年日圓突然貶值未必是表現不佳的主因，亦否認自己「太多心」，形容只是當時錯估形勢，「行得快左、開頭太順利。」

年近60歲的林偉駿半生商場打滾，面對業績倒退及網民批評，仍充滿「阿信精神」：「依個世界有批評好過無批評囉，如果講都無人講你就玩完啦！宜家仲有人鬧下你。唔係呀Q呀，因為我地做緊生意，又唔係完全向下滑，只係之前爆得太快，依家持平，好多公司都出現左，我地做6年先出現，算遲架啦。」 本港零售業銷貨額己連續跌超過20個月，林偉駿認為阿信屋過去3年發展太快：「應該係2015年經濟開始滑滑地，但我地仲諗住借勢上去，變咗開多咗分店。」 截至去年10月底止，集團共有255間分店，業務覆蓋零食屋、雲吞麵、急凍食品超市、家電舖等，定位不清晰。但林偉駿不認為集團須集中火力發展其一：「其實瓣瓣都咁做，好多人話我地亂哂龍，其實我地係開舖做買賣、乜都賣，我唔覺得我地係多心，我地一路去賣多啲野問題唔大，（問題）只係配送方面未完善，我地就夾硬去。」 他指未來部分店舖租約期滿，或會關店，短期內料會關5至6間專賣藥妝的759 Kawaii Land。 林偉駿認為，零售近年確有下調趨勢，但不認同現處於行業調整期：「我做咗咁多年，每3幾年都有一個波浪架啦，我唔敢講今次係零售調整，但做生意來講起起落落係必然既，只不過我地部分投資未完全得到回報。」他認為，內外經濟環境轉差是令業績倒退原因之一。 他相信，集團目前貨源仍未足夠支撐顧客所需：「啲客真係想揀選多啲野架，要乜都有啲，例如我地電飯煲無咗，有人會打黎鬧，所以我唔做唔得架！」他補充，集團平日平均銷售5000種貨種，假日則達7000至9000種，證明客人「真係想揀多啲」，因此必須引入更多貨源，例如雞粉、油、面膜等，實行「要乜有乜」。

記者：范穎琛

日元貶值唔係成本仲少啲咩

759只停止賣低質大陸野，賣番日本貨，就無事

信毛魔 得永生

agger

日本貨明明好地地 係好食既貴一貴都買啦

係都要入柒埋d支那貨 依家行入鋪買到一件想買既已經偷笑

賣大陸台灣韓國野
我駛撚去759

屌你老味 連pocky都變左韓國版
點買得落手呀

好食又唔再唔入
開業入去次次都買到幾十蚊
而家入去除時空手出返黎

抵撚死

比人屌足幾年都仲係賣垃圾

759 :啲貨可以一個月後就唔同哂

入垃圾貨抵死

抵死

老老豆豆，佢賣番日本野未必會平過360果d，以前佢最大，依家應該360先係大佬

好食好賣嘅冇貨
垃圾唔好食嘅一大堆
個個星期56日有折
平日搵你阿媽去咩

死因主要係供貨唔穩定
賣完一櫃日本野又唔知幾時先有得再買

LM

咁佢都有講貨源跟唔上既.
即係好野唔夠貨賣law, 先要賣埋其他唔等洗野.

抵死蝕死佢啦

賣大陸野死硬
cut咁d分店

最弊佢而家d日本野賣貴過之前

抵死, 條仆街最好破產

請埋洪非凡d垃圾打手唔執就假...
認真答屌你老味入埋d東南亞，台灣食物...
執左間市中間759開咩759 bueaty
快d執柒佢

其實條友可能又想打開口牌...

家庭裝午後紅茶 17蚊 再30% OFF 真心抵
但幾個月先番一次貨
貨源咁唔穩定 真係仆街啦

舊年yen升值，係記者寫錯定佢講錯

洪非凡食759食到CANCER

等緊洪非凡CANCER復發全身潰爛而死

唔止大陸嘢啦， 大陸嘢都叫口味接近
而家直情有阿拉伯文貨
喺世界各地入埋啲垃圾貨比香港人啃

貴好多啦， 以前午後紅茶十蚊唔洗
最近睇已經升到12過幾

上聯：開頭太順利
下聯：收皮勿遲疑

有冇巴打好文筆d?幫手作個下聯

賣埋d韓國野咁垃圾點買得落手

仲以為佢逆市都開咁多鋪，有咩絕招，原來都係駁下

3000M

賣垃圾真係狗都唔入

一早都個佢咁開法實頂唔順架啦
五年內一定汁笠

忘本係做生意大忌

但林偉駿不認為集團須集中火力發展其一：「其實瓣瓣都咁做，好多人話我地亂哂龍，其實我地係開舖做買賣、乜都賣，我唔覺得我地係多心，我地一路去賣多啲野問題唔大，（問題）只係配送方面未完善，我地就夾硬去。」

咁你等摺啦，唔係買日本零食去你到做乜

好好地賣日本嘢食咪幾好, 香港人一定鍾意，最多加埋韓國嘢嘞
又搞埋唔擅長嘅茶餐廳，化妝品。。過度擴充，唔識衡量風險，抵撚死

你唔係諗住賣日本零食，咁你開鋪黎把撚呀

3,000M

柴米油鹽凍肉家電廁紙， 而家變撚咗師奶特賣場， 即係同惠康百佳一樣， 又唔係特別平貨又唔係特別好， 啲不知來歷嘅貨要有隨時中伏心態去買， 點解仲要去你度？？ 去番超市或街市都得啦。 由日本零食變師奶雜貨店， 連形象都差埋， 條友蝕咁多仲未知咩事， 仲話冇問題， 哈， 三年後喺度先同我講

阿信屋蝕錢新聞都報咗好多次
次次啲消費者都叫入返多啲日本貨 比哂tips你
個肥佬仲可以話咩日元升，開頭做太好，分店開太快做借口
你啲貨掂既去得快既開幾多分店都賺啦
到底佢係真蠢定真係入唔到好貨

抵死啦 賣垃圾

很定洪菲凡買得唔夠多。

幾十歲人咁撚忘本
抵你蝕到仆街
賺果少少就唔記得當日係靠日本零食起家而家淨係賣啲垃圾牌子

做6,7折真係好on9，一出過之後以後d人冇6,7折都唔會去買，自己倒自己米，仲要冇得返轉頭